**Garamond**是一类西文[衬线字体的总称](../Page/衬线字体.md "wikilink")，也是**旧衬线体**的代表字体。这个名字源于[法国的一位铅字铸造师](../Page/法国.md "wikilink")[克洛德·加拉蒙](../Page/克洛德·加拉蒙.md "wikilink")。后来大部分被命名为Garamond的字体都是出自于另一位铅字铸造师——让·雅农（Jean
Jannon）。Garamond和现在字体的直接关系可以从Sabon，Granjon和Adobe Garamond的衬线字中看出来。

Garamond在16世纪40年代开始流行。最初是从[希腊字母字体中借鉴](../Page/希腊字母.md "wikilink")，为[法国国王](../Page/法国.md "wikilink")[弗朗索瓦一世制作拉丁字母字体](../Page/弗朗索瓦一世.md "wikilink")。后来法国的[法院使用Garamond的衬线版来印刷](../Page/法院.md "wikilink")，从此传向法国各地和整个[西欧](../Page/西欧.md "wikilink")。Garamond应该是从[阿尔杜斯·马努提乌斯的印刷所里参照了Venetian旧体](../Page/阿尔杜斯·马努提乌斯.md "wikilink")。Garamond的小写字母参照了弗朗索瓦一世的书记员Angelo
Vergecio的手写体。由于Garamond并没有制作[斜体](../Page/斜体.md "wikilink")，因此[斜体和大部分现代字体是基于加拉蒙德的助手罗伯特](../Page/斜体.md "wikilink")·格兰迪昂（Robert
Grandjon）的斜体版本制作的。

Garamond的字型有着流动性和一致性，其最富特征的是小写字母**a**的小钩和字母**e**的小孔。高字母和顶端[衬线有长斜面](../Page/衬线.md "wikilink")。

[Many_types_of_garamond.gif](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Many_types_of_garamond.gif "fig:Many_types_of_garamond.gif")

Garamond的现代电子版本包括Adobe Garamond, Monotype Garamond, Simoncini
Garamond，和Stempel
Garamond。格兰迪昂字体（Grandjon）和[Sabon](../Page/Sabon.md "wikilink")（设计者是[扬·奇肖尔德](../Page/扬·奇肖尔德.md "wikilink")）一般也被归为Garamond类。托尼·斯坦（1917年－1988年）在1977年设计了一种称为ITC
Garamond的字体。ITC Garamond的设计与其他电子版本不同的是，它与International Typeface
Corporation（ITC）公司合作，在遵循Garamond原有的设计规则下获得了更多的自由度，增加了[x字高](../Page/x字高.md "wikilink")，并制作了从light到ultra
bold的各种字重版本。

## 字体版本

  - garamond:Monotype公司的Garamond。加农系。
    adobe garamond
    pro:[Adobe公司的Garamond](../Page/Adobe.md "wikilink")。Garamond系。经过Robert
    Slimbach修改。
    granjon:George W. Jones在Linotype公司发布的Garamond。Garamond系。
    Garamond 3:美国铅字所的Garamond。Garamond系。
    Garamond BE:贝尔特尔德的Garamond。应该是Garamond系。
    ITC Garamond:ITC（International Type）的Garamond。加农系。
    EB Garamond:一个自由软件版本的
    Garamond，带有[小型大写字母和](../Page/小型大写字母.md "wikilink")[合字](../Page/合字.md "wikilink")。[EB_Garamond.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EB_Garamond.png "fig:EB_Garamond.png")。\]\]

## 注释

  - Carter, Rob, Day, Ben, Meggs,Philip. *Typographic Design: Form and
    Communication, Second Edition.* Van Nostrand Reinhold, Inc: 1993
    ISBN 0-442-00759-0.
  - Updike, Daniel Berkeley. *Printing Types Their History, Forms and
    Use.* Dover Publications, Inc: 1937, 1980. ISBN 0-486-23929-2.

[es:Claude Garamond\#La tipografía
Garamond](../Page/es:Claude_Garamond#La_tipografía_Garamond.md "wikilink")

[Category:衬线字体](../Category/衬线字体.md "wikilink")